心大心細唔知買邊部機好

小弟而家用緊SE，做咗ifanboy 8年

對佢近年iPhone一部比一部貴真係好難買得落手。而家想一係買部XS MAX或者轉會用s10+。

我自己要求都係
大moon睇戲打機用 (SE睇YouTube, netflix太辛苦)
核電
習慣到
Face ID (小弟冇咗指紋，用SE每次開機都係打密碼)

我想揀返apple只會係因為個face ID比s10+安全啲，同我過資料冇咁煩。

有冇巴打可以比啲意見我？

XS MAX
用10年左右再換

冇錯字捉？

中文字呢柒頭

你唔介意安全程度其實s10+個面部解鎖速度都幾快，我用過相黎解鎖係唔得，但當然faceid就實最好
其它方面其實s10+都俾到你而且實耐玩過iphone，我指既係你玩s10+會覺得自己換咗新機，而且功能上多野玩冇咁快悶，iphone就代代都係咁用

利裀，雙修用家，部iphonex鋪緊塵，雙卡用s10+

我都諗緊買s10+但留住部SE做後備機

因為之前睇YouTube 嘅review好多人都話s10+個face ID冇apple嗰個咁安全，所以高揀唔落手

但巴打用咗s10+一段時間，有冇覺得有時會有啲lag，冇iPhone 咁順？

無lag既情況，基本上依家android旗艦機唔會lag，只要你唔係亂down app 基本上用2 3年絕對冇問題，但操作上既感覺都係iPhone smooth啲，但android絕對都唔遜色，s10+暫時我雙修咁耐最好一部android機

用過milestone, Samsungnexus, Google n4, lg g4, Samsung s7, note8, s9+, s10+

iphone就 iphone5s, se, 7, X

三叔不了

咁可能我應該係時候轉會了

點解呢怕爆炸？

建議了解吓android先，始終你用咗咁耐ios未必慣，因為依家最大問題你用唔用得慣android，我一直雙修先冇呢個問題

巴打覺得最難適應會係邊部分？

好多細節位，例如三天王鍵，iphone係左向右拉返回，android正常係分返回鍵 主頁鍵 多工鍵，android9仲多咗全屏手勢，但都離唔開呢三粒制，仲有iphone熄mon嗰陣有訊息會自動wake up，android唔會，某部份機型可以set，仍都可以down app解決，其實好多都操作習慣問題，用耐咗就冇野，android主要多野set，同埋samsung自己附帶好多其它功能

要穩定既都係ios 啦

問下自己為乜轉會，為咗個mon底指紋？影相靚啲啲？如果淨係呢兩樣就勸你唔好喇。乜野mon底指紋faceid都只係解鎖一種方式，無乜必要為解鎖而轉會，影相雖然s10靚過iphone，但相差伯仲之間，唔係放大聞相都唔易睇得出。
買an機主要為咗插電腦可以當手指用，block廣告電話又有小鴨幹線，youtube有youtube vanced，關mon都聽到，又飛曬廣告。三叔有smart octopus，唔使再用實體卡。如果以上既野對你唔重要，勸你無必要轉會

就算我轉x，都要習慣返啲新手勢

其實電佔咗好大嘅一個因素
Smart octopus亦都幾吸引
係上面巴打講嘅冇notification 係會有啲唔慣
(對冇指紋嘅人喺咪moon底都一樣)

覺得xs max太貴，就xr，電耐用，有大mon，又唔太差。

會考慮下不過個moon好似麻麻地

我之前都係用se, 之後好似你咁諗換左7plus 之後就120%後悔

最終都用左兩年之後忍唔住上個月換返xs

有冇人放iPhone se 32gb 黑色?

Se一手操控真係好爽

其實係唔係姐係將自己本身嘅個張八達通入咗落部手機度增值直接比部手機counter?

但人老左就無得唔認巢...真係要換大d mon. 但7plus 又太大了, 所以最終入手係xs 同 s10

成日都冇人講收到samsung pay 嘅商戶 其實係多個apple pay好多, 我唔記得咗喺邊度睇過美國嗰邊直情唔多一倍

因為samsung pay除咗可以 刷samsung pay嘅機之外,普通 舊嗰啲 刷visa卡paywave舊機完全ok, 因為samsung pay 可以模擬 visa嗰塊晶片, 呢個apple pay真係輸曬, 我都唔明三星又唔大力宣傳呢一點

我係近來睇netflix個陣要攞部laptop覺得好on9想用tablet/大啲嘅手機囉

如果可以打埋爐石就ok所以我要求其實幾低

買部細android加部iPad mini
加埋都平過XS MAX

聽你咁講Samsung Pay個設計比較唔安全 因為如果佢係模擬張傳統卡嘅話 咁只要你個nfc signal俾人capture咗 佢都可以假扮你做交易
Apple Pay唔會有呢個問題 佢每次嘅交易都係用緊一個unique嘅number去做 經過加密 而且全部資料save喺一個secure enclave到

XR個moon唔差㗎 色域廣、色靚 最好都係自己落街自己望下
都係嗰句 睇你想要咩 XR唔比XS輸蝕太多
我就唔會為咗smart octopus轉會啦

試過過e道個陣卡咗喺中間

買XR 平d

個技術好似叫MST magnetic secure 模擬信用卡磁帶 Wiki話三叔15年 收購咗返公司

新會然唔識咩係moon、尾機

考唔考慮埋價錢先
考慮埋就緊係s10+
平xs max好多兼且好多地方都贏xs max
利申 10+

不如你試試s10個super sonic scanner冇指紋得唔得？

samsung有得用goodlock hide nav bar

s10有wide鏡 應該唔使放大聞都睇到分別
你完全講漏an最主要功能 customization abilities, launcher, theme, animation speed, font, default browser, file management, multitasking

又嚟

聽you咁講Samsung Pay個design比較unsecure 因為如果佢係模擬張傳統卡嘅話 咁只要你個nfc signal俾人capture咗 佢都可以disguise你做transaction Apple Pay won't有呢個issue 佢every嘅payment都係use緊一個unique嘅number去做 used加密 而且all information save喺一個secure enclave到

其實你自己都揀咗

Source:

照你咁講所有contactless既credit card都唔安全 因為係用NFC
咁你cut哂佢地未

“係都要句句加個英文以為自己好型
其實好撚柒”

你真係小學雞黎......

我呢度係句句？係成句

望清楚 我唔係話因為用NFC唔安全
NFC本身只係傳送數據嘅方式 你可以當佢係Wi-Fi
NFC傳送嘅資料點樣處理同埋send咩資料俾人先係重點 就好似Wi-Fi咁 點解啲成日叫人唔好用公共Wi-Fi其中一個原因係因為佢冇加密 你上過咩網做過啲咩好易俾人睇到 咁你用緊一個唔安全嘅連線當然就盡量會避免入password login account

同埋張卡點樣store喺部手機都係一個重點 如果完全冇安全措施嘅直接save落電話一個file到咁就當然好唔安全啦

好似頭先位巴打咁講 Samsung Pay係用MST 模擬返傳統舊卡咁send signal 我先懷疑佢係咪直接可以讀到卡嘅資料所以比較唔安全

"Magnetic Secure Transmission, or MST, is an advanced technology that helps power Samsung Pay. It generates a magnetic signal similar to that of a traditional payment card when swiped, providing the added convenience of being able to pay quickly on the go without having to reach for your wallet. It then transmits that magnetic signal from your device to the payment terminal’s card reader for further processing."

個問題係 如果Samsung Pay嘅MST係mimic傳統碌卡嘅技術 咁佢應該唔係send token而係直接send卡嘅資料至啱？以我所知send token呢個技術應該係比較新嘅pos先會有
請教

An最主要功能係呢啲？ 唔怪得我唔用android機啦

When You Make a Payment

When you make a payment, you will need to authenticate your identity by using your fingerprint or Samsung Pay PIN before the information can be sent to the payment terminal. The merchant will only receive a token, and your payment information will be kept secure. The token will be sent to the payment network, where it will be decrypted and verified against the information stored in a secure vault on internal networks. Once authenticated, the payment will be approved and sent back to the merchant. Only the payment network and your bank will have information about the transaction.

wfc

睇到起晒雞皮

Samsung Pay同 MST好似唔同嘢所以我先有疑惑

搵到啦 如果真係有佢講咁安全咁係幾impressive嘅

我個問題係個指紋會不斷變，(姐係你當佢會不斷有死皮咁)所以大概兩日我就會有唔一樣嘅指紋

如果差1000幾百，我又唔介意上plus嘅

有個YouTuber都係咁 全部fingerprint sensor都冇用
S10嗰個人面識別用張相都呃到 都係建議你用Face ID啦

就咁睇
樓主用唔到指紋即係要局住用面部解鎖
面部解鎖要安全即係要用iPhone

我想知點解會冇咗指紋

好似5月先出

懷疑係以前成日唔帶手套洗碗搞到咁，但身邊朋友又冇好似我咁

我而家主要都係鐘意單手嘅

但因為平時都幾常用手機睇片，所以覺得不如換部睇片舒服啲嘅機。

同埋見到s10+有4k30p先6000蚊好似幾抵玩

有冇用家話我知如果匿埋眼s10+個face ID用唔用到如果可以我就真係揀翻Xs max算啦

我會形容為主婦手嘅輕微版

S10個面部解鎖只係2D
同iPhone隻3D完全係兩回事
三叔甚至戴哂頭盔話個face unlock唔安全
所以唔好諗太多

10隻手指都無 咁撚慘？

用緊se都叫ifanboy

有幾隻有囉，但手指公幾嚴重下

唔係十分驚嚇，但有心理準備先㩒入去睇